傳羅范不續任科技園主席 《南早》消息：林鄭要求離任

今日多個傳媒均報道稱，行會成員羅范椒芬不續任香港科技園主席。據《蘋果日報》的消息稱，羅范並非主動離職，而是不獲政府續任。《南華早報》更報稱，是特首林鄭月娥要求她離任。

羅范是在2014年獲時任特首梁振英委任。《明報》引述多位消息人士指，任科技園董事局公司主席4年的羅范椒芬任期月底屆滿後將不續任，原因是她與創科局長楊偉雄不咬弦，由於二人關係差令推動工作有一定困難。

《蘋果》的消息則指，羅范今次是不被政府續任，而非她本人主動提出。報道又指羅范做事「搏命」，但有人寧願「小做小錯」。《南華早報》的報道，稱羅范椒芬是被林鄭月娥強迫之下離職。報道又指羅范椒芬向董事會成員發電郵，感謝同事們的努力，但強調科技園仍然必須抓住🇨🇳機遇🇨🇳加快發展步伐。

廣告

羅范椒芬去年曾經爆出干預學術自由風波，需要林鄭月娥親自出馬「收拾殘局」。去年羅范椒芬到訪科學園內由卡羅琳醫學院設立的復修醫學中心要求了解研究進度，她與中心負責人未能見面後，又飛往瑞典與卡羅琳醫學院總部高層見面，被質疑是干預學術自由。事件觸發林鄭親自向卡羅琳醫學院發信，承諾港府尊重學術自由。

相關報道：南華早報／蘋果日報／明報

似似地，李國章呢排都收哂嗲

BTW, scmp呢份黨報都好稱職，中聯辦話重要事情要畀特首出聲，就漏呢d新聞出黎

另一角度, 篇報導係幫羅飯批777
站在777立場一定係想分手得好好睇睇, 唔想俾人話自己炒人, i.e.唔會想有報紙咁話自己

可以解讀為777清洗梁粉, 揾自己人食舊肥豬肉
有人唔順, 借SCMP反咬一口??

驅逐689線眼？

兩個臭西互咬

佢做主席都做唔到野

一朝天子一朝臣

搵個大6人做lor 都唔差在IT你都輸入外勞喇

地產公司算吧啦 又帶頭放外勞入香港

呢個位油水好勁 可能搵大陸人做

科學園豪宅比例細過數碼港
始終都起碼有三份一係臨海豪宅

母語教學條數呢